Люблю я пасмурные дни.
Люблю ненастье, непогоду,
Когда туманы и дожди
Собою кутают природу.

Когда музейна тишина
И за стеклом окна-витрины
Не дымка и не пелена,
А передвижников картины.

Люблю чуть слышный разговор
Стучащих капель неуклюжих
И ветра веток перебор,
И чтение стихов на лужах.

Люблю, когда душа молчит,
Внимая данному покою,
И целый день свеча горит,
И мир твой миру сонастроен.

_Терентий Травник_
